39歲，搵唔到前路

做電訊sales,已經升到盡門市主管月入都只係42-46k一個月，黎緊可能每年只會加一千幾百人工，要供樓加有小朋友，雖然老婆有野做但佢搵唔多，轉工又未必有突破......現時都還可以，過多十年八年都唔知會點，加上做sales點都係唔穩定，真係唔知將來點算......

有四萬幾算幾好啦

拋妻棄子賺埋一個人使

42-46k已經好過好多人

四萬幾你想點，痴撚咗呀你，摶屌咩

樓主考個的士牌，比人炒左即轉

不過當你知道已經到左自己最高峰就會覺得未夠但又冇得再進一步，果一種絕望好難接受

準備左去考，謝師兄

經濟唔好第一批就係炒呢D人工既員工
信唔信?

我當年27歲就46k
宜加35歲渣緊的士

其實呢個數一家四口又要供樓係一d都唔多，加上我提出嘅重點係唔會再有大突破，如果我令到師兄唔高興我先同師兄講句sorry,我係真係迷惘先出post

上前線

我就係知先迷惘

其實樓主冇講錯
香港係咁冇保障

渣的士分分鐘換得1/4 仲要辛辛苦苦
一個人著幾多食幾多,整定
你望就望唔好97,07之後個浪唔好黎得咁快啦,咁仲有幾年貨仔玩

四十歲仲搏咩丫
人地就話廿幾歲計劃點上進
你一早知咁行係到呢到頂架啦

的士ok嗎？我都有問過的士客，好壞各一半

打工去到咁, 已經係極限,真心

坦白講做咁耐sales好難轉，仲有未必咁好paid，加上兩樣貴嘢你一次過做齊，建議你一係投資一係搵pt

冇計，自己學歷低又行錯路只能做sales

Pt一路都試緊路唔同類型既工作增加收入，可惜成效不大，sales工作時間太長😭

作為一個中坑，其實我同你差唔多

揾錢無你咁多，雖然唔同行，但算係門市主管喇，就快37…好彩既係呢幾年事業發展得幾好…我諗滿足到d特定既條件，我好有機會再上…我都係覺得係時候要走，但走我又唔想咁…卡L住…

白姐姐上身？

有得再上就要搵路再上，未來太難控制😭

作為一個男人，我絕對唔會噤做。

冇野開心得過見到自己同老婆小朋友開心。

叫小朋友返pt搵錢養佢地自己啦

搵40k仲上黎哂命博屌

祝你下個月俾人炒阿

除左專業人士/正苦工，有4皮已經高過好多人

無架…收風我就on list排緊隊架喇…

問題係我同你一樣係門市主管，想快上去director grade就要上head office, 如果我今年上ho, 我諗好有機會40頭就排到我上director grade…不過你明做門市架喇，小王國我最惡，無人管，我依家日日遲到1粒鐘返工，全日自己係房都得上去做得ceo有房，又無得遲到

唔係無director係門市既，但我只見過2個旗艦店級既門市店長係director, 我依家果間係分店仔係d山卡喇位置，規模太細，我諗我已經玩到盡，無得再係呢到升

香港好多工種 工時都好長

做左幾耐？先升到呢個位

唔好灰心呀師兄，加油

巴打，如果你仲有時間，揾d自己既興趣做下喇…

如果覺得揾唔夠，揾d副業/創小小業試下喇，好過自己個心屈住屈住…

我絕對冇哂命既心態，sorry師兄🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

我同你情況差唔多，要突破50k上到70，80k真係好難

多謝師兄建議，一直都有考慮同實踐，係未搵到方向🙏🏻🙏🏻🙏🏻

我唯一比你好係毒L一個人，諗住揾多十幾年錢，就攞舊錢去窮國退休算，唔洗諗咁多將來

咁可以轉去相關位置，博再上一層樓架啫

啱，50k唔難，但最上就好似冇咩可能

做pm
識吹水就得

有老婆仔女都叫搵唔到前路
享受下生活啦

自己學歷唔高又進修失敗（學習障礙），就算上都只係最基本既管理層，搵錢可能重少咗😭

的士唔好景喎，搵笨

你都識講你自己學歷低 搵到46k咪算偷笑囉仲唔知足

我都諗左幾年，都係今年先有少少轉機…

今日做成到副業第1單生意，單job 2千蚊，我賺400, 算唔錯喇希望長做長有喇

早2星期同frd吹水，又諗到另一盤生意，應該都搞得過，不過大家覺得年中先開波好d, 希望到時開得成

真係唔想再做本行，想退休

聽你噤講，諗起都開心，有哂畫面，正👍🏻

加油呀

有同感, 共勉之
幾時都要有危機意識
學多樣嘢旁身
總有櫞會！

加油💪🏻

搵返份副業會好d, 40幾50要搏上去之後果d係靠際遇, 再高人工既工係唔會係流到出街, 係要靠人介紹

師兄你本身有無儲蓄習慣？
另外可以趁空檔考下水電牌

我果行就繼續上唔難，但真係越高位越辛苦

搵8皮10皮既要顧既野多如牛毛

甘心5/6皮既可以hea 好多

你呢個post一定好多人眼紅
只能夠講其實人人都有煩惱 誠哥都唔會無憂無慮啦

我都係好後生收入已經幾可觀下 實數唔講廢是比人屌埋一份
但心入面知道好景不常 經濟差時人工愈高就愈易比人兜走

唯有不斷進修自己 同埋搵定另一條唔同行業既後路
的士我都有打算考左牌先 搵到幾多一回事
但至少日後中年失業都 都即刻有份唔洗等人請既工做下

都有儲錢不過唔多，水電牌要點考？🙏🏻🙏🏻🙏🏻

想更進一步咪去做地產保險, 會有搵幾球一年的機會

留後路呢個意識，呢排一直係腦中出面

出現

我老豆50幾都係得兩皮野到
樓主好過好多人了

師兄，供都租咪一樣，噤又唔太關家母事既，討論下啫

至於你話再上 真心算吧啦
去到呢啲位冇事冇幹就唔會無啦啦轉行既

同埋其實你入行頭幾年應該都知果行到頂係咩位架啦

所以做人真係唔好結婚生仔

咁好易解決姐
劈炮轉行重新黎過囉 夠你玩到退休

最緊要對你好，其他都唔係重點

師兄你講真？ 如果真的話我同你幾似。。。。不過我唔係渣車

其實係冇得避免 特別係你呢d位如果比人炒出到去好難再搵得返同級差唔多人工既。

我係大公司做咁公司好多老屎忽，係以前老細請落，老細死左之後就太子爺上場慢慢開始炒曬d老屎忽，原因係呢班老屎忽人工高、福利好，又貴做野又唔夠班後生搏同快。識一個二十歲開始係呢間公司做，啱啱做左三十年比人炒左，搵工搵左半年都搵唔到，最後自己走左去搞小生意。

中年危機係真，其實講真除非真係好撚叻既人，如果唔係你個位邊個做都一樣，點解唔請個便d後生d既。

係 我老豆對我好好的

去工聯會/vtc果d報個課程先，讀完就可以安排考，如果你本身有少少底會易好多

多謝師兄

樓主做開sale野，市道好既話地產保險可能更岩佢

噤就好足夠☺️

重點係
你邊間電訊？

知足啦...

呢到好多小朋友唔知道
結婚養小朋友
大部份收入又要供層樓
儲唔到錢
返工又人到中年嗰種感覺係幾迷惘

又唔想咁就一世
但再上位就要再辛苦啲
已經涯咗十幾都冇好好享受過
又要諗辦法去涯
逼於生活又要居安思危
有時瞓覺都未必瞓得好

BTW, 有時都會諗過
係咪入政府做呢
起碼唔駛打份牛工
政府福利又好
但就係唔甘去一個「做又三十六、唔做又三十六」的地方

屌睇撚到嬲
明明係政府無保障
樓主都講明個問題係事業到頂但仲要養家供樓
一個二個喺度眼紅 仲屌返樓主唔知足/ 曬命
真係好撚膚淺

好彩我果行無呢支歌仔

應該話，老左時唔介意去細公司既話，同級大把位可以做，我地行內習慣幾年就轉一轉位…

都唔係架，做政府係薪高福利好，但問題係想走真係走唔到

樓主，學歷如何？
我公司搵緊電訊人，人工有得傾

找開4-5皮入政府得返1皮幾最多
如果低學歷

月入3xk
開國功臣應該唔會炒我既
已買樓唔洗我供
諗緊進修唔知讀咩好

做生意
打工個個都係咁上下架啦

香港地無錢無學歷無能力真係唔好生
真心會害死下一代
尤其而家經歷緊 大時代！

最少無一半

上年我上司減人工降grade入政府，因為佢降做officer grade, max左之後有我地director grade既人工

因為好多人仲係父母俾零用錢
同就算翻工 都只係岩岩grad得一兩年工作經驗
根本連經驗壓力都未有
更加唔好講 養家 個concept

而家個情況好左，起馬考左牌叫專業人士跳槽都易d 但你知以前個年代得兩間大學，我呢科個時得港大有得讀，所以變相個個年代請左好多冇大學/相關學歷既人入黎做，咁d啊叔阿嬸當年搵工都重係睇報紙寄信，第一份就係做左三十年，到佢地比人炒已紅同個社會脫曬節，學歷又冇專業資格又冇好難出去同人競爭。

四萬幾仲想點
爛鬼sales 經驗
出去頂多搵得返萬幾蚊

唔知樓主供幾多
使唔使養埋父母
小朋友想點培養

假設你同老婆加埋得60K左右
就咁睇好聽叫比上不足比下有餘
實際其實只係叫啱啱好

而家淨係小朋友都好可以一個月洗你幾千

我諗樓主有幾樣野加埋啦
一來本身份工唔算真係好穩定
二來又唔係真係話可以一個人輕鬆孭晒成頭家都有經濟壓力
三來人到中年事業又唔算有成 就算叫有唔錯收入 始終份工唔算有地位 同身邊人比較就有落差

其實去到呢個位真係好難突破
或者會唔會試下其他興趣 學下野?
或者放多d時間係小朋友度
發展下其他人生路向囉

門市主管咁高架

做物流倉主管都3皮

Director grade幾錢人工？

聽講月薪係46-59k左右，基本薪金唔高，但雙糧花紅外，另外再有分紅，聽講果到先和味

會唔會讀下書？

樓主有冇危機意識？

香港而家嘅社會問題
會玩多幾多年都未知

好多行業都開火burn 緊
但係有好多行業以為自己係平衡時空
即係人地嗰行有人地嗰行 burn
我會鄧人地慘不過自己照常返工

其實社會係一環扣一環
打個比喻係一條頸鏈
即係任何一粒珠斷開
其實都等於你嗰行出事

呢一刻
你嗰行未有影響
應該要感恩
記住係未有影響

其實連登多癲佬都唔係第一日嘅事

46k每年再+1k到

你43歲已經搵5萬重想點？

唔讀書40k仲想點

4皮幾學下投資，你會成為人生贏家，信我。

莎莎sales主管廣東話都講唔好都100k一個月啦 咁又點
依輪咪炒q曬 唔會再請番

可能我係小朋友
真係唔太明白生仔個意義
曬$又煩 雖然可能睇住佢成長會好開心

佢無就唔會上嚟問啦

4萬幾已經好過好多人喇
不過樓主其實係擔心keep唔住之後繼續搵呢個數
多過 覺得自己搵得少

邊間電訊門市仲1出到呢個人工
黃色果間??

一個月供樓幾錢？老婆少極都有萬零蚊啦

仲翻工？
養兒防老生多十個
自生自滅 天生天養
咬老綜 住公屋 迫佢地努力考入大學
再俾一半家用

咁至係人生

有樓 仲供 即賣啦
生多幾個 咬老綜 住公屋

Retail shop 既director ,唔知點解笑撚左出黎

無學歷唔識門面野做管理層真係得淡笑

40k一家三口用都叫哂命

人就係咁唔知足

唔係做retail, 比喻黎姐

創業囉 夠薑就

讀下書進修，無degree 讀degree, 有degree讀double degree. Master等你上左去先讀用黎識人脈，太早讀你未夠班用唔到d人脈。唔知點解我完全feel到你學歷唔高。

有冇諗過搵

有冇諗過搵得少既人既感受😓搵到呢個價已經好好，更有大把人搵唔到錢仲要唔穩定

屌你老母

我四張幾 失業一個月
之前份工唔覺唔覺做咗成十幾年
又唔係咩野經理
我都未愁你愁乜
你仲有份工已經好好
收埋啲感情戲努力工作啦

有個爛鬼degree既…

我平時個人講野同行為可能好草根(真係公屋大) ，但我細個讀純文科，諗野其實相當學院派

master係應該要有既，但都係識人好過識字(其實有d蠢，當年求奇攞左個專業資格就算，無讀master)

高質post留名

不是你做得唔好，其實直程係已經好過好多資歷相近的人
只係要響香港生存真係太艱難，而且做邊行都會有被淘汰的煩惱。

人地無話老婆無做野，
只係收入不高

賣完拎錢去租樓等如幫人供樓
唔租唔通訓街

中年比人炒？

4萬幾都唔知足
去做狗囉
份糧即刻翻幾倍

我老豆30歲到而家50歲 周圍借錢 0收入 仲差人幾百萬 都係咁生活
唔洗咁擔心

你都算差，連燈fg 都50k

正如入埋民建聯都無諗過會失業

昆你做乜鳩
唔好以為年少搵得多就一帆風順
一入中年好易玩完
我就是失敗的例子
所以入政府其實好正

三十頭一早要讀書

一入政府深似海, 冇左搏命既火, 而且政府都係好講關係, 擦鞋不計其數。

樓主曬命

買左樓未先
買左咪安安定定供樓，之前買落都係供一萬幾千求奇轉份工都搵得到起碼唔駛成家訓街
未既。就應該擔心下中年失業點算

樓主似曬命多...

我好彩三十零歲轉行做看更, 差唔多廿 k 起馬可以多做四十年 (如果未死).
未計下蘭野成皮幾利是錢! 重有街坊會比野你食飯錢都慳埋!

0收入20年 ? 呢個堅勁

搵下個人興趣啦
成世為份工為家庭咁既人生有咩意思

鬼叫你生兩個。 打工想過50k 真係好難。 考慮自己做生意囉。

佢老婆有賺錢

大輪巴唔係晒命既，係人到中年既迷失，開始感覺到中年危機，但又未真係黎到…小朋友又未大，想走又走唔到咁囉…呢d野真係後生比較難切身處地咁明白，但事實上大把男人到果個年紀就會咁…

30歲前後好大對比

要撐住頭家果種壓力 十幾廿歲果陣真係唔會明
早排先有個FG同我講月入30K夠洗 成世呢個數都願

我以前唔洗頂住頭家，自己洗自己食都唔想做喇…

呢排開始真係要養家中二老，我直頭係真係乏力

30k自己洗咪夠囉，要養人就開始頭痕架喇

唉，轉工開40k但要返6日，點好

同舊果份差幾多? 本身有無壓力先?

本身28k , 有小朋友
新工要返shift
份工係同事介紹，佢見我做過呢類型既工，對家請左兩個月都請唔到人
尋日in完，同事講返都話出到我要求個數

只係6日最難頂呢個關口

好似無放過假咁，即使星期六半日都好，都係一樣